\subsection{JUnit-Tests des Modellpakets}

Im Folgenden wird die Struktur des Modellpakets beschrieben. Das Modellpaket beinhaltet folgende Unterpakete: \glqq model.map\grqq , \glqq model.routing\grqq, \glqq model.logIn\grqq , \glqq model.favorites\grqq{} sowie \glqq model.constructionSites\grqq. \par
Im Unterpaket \glqq model.routing\grqq{} befinden sich die Klassen \glqq Dijkstra\grqq, \glqq DijkstraElement\grqq{}, die Enum-Klasse \glqq RouteType\grqq{} sowie \glqq RoutingManager\grqq. Es werden zum einen der Dijkstra-Algorithmus initialisiert und zum anderen dessen Verwaltung spezifiziert.\par
Für das Routing in unserem Programm benutzen wir den Dijkstra Algorithmus. Bei ihm braucht man aber noch, dass es möglich ist, mehrere Knoten als Start und Ziel anzugeben. Wir haben weiterhin barrierefreies Routing und Baustellen, womit noch zwei neue Attribute zu jeder Kante hinzuzufügen sind. Eine Kante kann entweder barrierefrei oder blockiert sein. Um an diese Anforderungen den Dijkstra-Algorithmus anzupassen, sollte er dementsprechend modifiziert werden. Um die Korrektheit zu behalten und die Dauer zu messen, werden automatisierte JUnit-Tests zur Verfügung gestellt. Um die Korrektheit von unserer Version des Algorithmus zu kontrollieren, haben wir selbst einen Graphen gezeichten. Er ist auf Abbildung \ref{fig:mygraph} zu sehen.

\begin{figure}[H]
	
	\begin{tikzpicture}[auto, node distance=10cm, every loop/.style={},
	thick,main node/.style={circle,draw,font=\sffamily\Large\bfseries}]
	
	\node[main node] (1) at (0,0) {1};
	\node[main node] (2) at (0.6, 1.8) {2};
	\node[main node] (3) at (3.7, 2) {3};
	\node[main node] (4) at (0.5, 3.9) {4};
	\node[main node] (5) at (1 , 6) {5};
	\node[main node] (6) at (4, 5) {6};
	\node[main node] (7) at (8.5 , 6) {7};
	\node[main node] (8) at (6 , 1	) {8};
	\node[main node] (9) at (8.2, 1) {9};
	
	
	
	
	\draw (1) edge node{10} (2);
	\draw (1) edge node{34} (8);
	
	\draw (2) edge node{15} (3);
	\draw (2) edge node{10} (4);
	
	\draw (3) edge node{23} (5);
	\draw (3) edge node{32} (7);
	
	\draw (4) edge node{10} (5);
	\draw (4) edge node{27} (6);
	\draw (5) edge node{40} (7);
	
	\draw (6) edge node{23} (8);
	\draw (6) edge node{30} (9);
	
	\draw (7) edge node{30} (9);
	
	\draw (8) edge node{10} (9);
	
	
	\end{tikzpicture} 
	\caption{Erzeugter Graph für die Test von dem Routing-Algorithmus}
	\label{fig:mygraph}
\end{figure}



Im Folgenden werden die JUnit-Tests des Dijkstra-Algorithmus dargestellt. Die Abkürzung \glqq TR\grqq{} steht für Test-Routing. Es wird angenommen, dass alle in den Tests verwendeten Knoten, Kanten, Gebäude etc. entweder schon existieren oder vorher erstellt wurden.
Die Eingabeparameter des Routings sind eine Liste mit Startknoten und eine Liste mit Zielknoten. 

\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TR 100/} Eingabefehlertests (erfolgreich) 

Zuerst werden die Fälle abgedeckt, bei denen die Routing-Funktion ein ungültiges oder mehrere ungültige Eingabeparameter bekommt, wie z.B. wenn $null$ oder nur eine Liste, anstatt zwei etc. Bei solchen Fällen wird eine leere Liste zurückgegeben, da kein gültiger Weg gefunden wurde.

\vspace{1.25cm}
\noindent\textbf{/TR 110/} Einfaches Routing (erfolgreich)

Die Routing-Funktion bekommt als Start- und Zieleingabe zwei bestimmte Knoten. Die Ausgabe soll den kürzesten Weg zwischen den zwei Knoten darstellen. Eine Liste namens \glqq expected\grqq{}  wird erstellt, wo der vom Dijkstra-Algorithmus berechneten Weg gespeichert wird. Nun wird eine zweite Liste namens \glqq actual\grqq{} erstellt, wo durch scharfes Hinsehen auf dem Südcampus überprüft wird, welche Knoten Teil vom gesuchten Weg sind und in dieser Liste werden sie gespeichert. Anschließend wird überprüft, ob die Listen \glqq expected\grqq{} und \glqq actual\grqq{} übereinstimmen.



\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TD 120/} Mehrere Eingabeparameter als Start (erfolgreich)

Als Starteingaben sind nun mehrere Knoten zur Verfügung gestellt. Dijkstra berechnet alle möglichen Wege zwischen den Start- und Zieleingaben und gibt am Ende der kürzeste zurück. Wie oben erwähnt wird das eigentliche Ergebnis in einer Liste und das erwartete Ergebnis in einer anderen Liste gespeichert, wobei sie letztendlich übereinstimmen müssen.


\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TD 130/} Mehrere Eingabeparameter als Ziel (erfolgreich)

Der Verlauf dieses Tests ist ähnlich dem oben beschriebenen, mit dem einzigen Unterschied, dass nun Dijkstra mehrere Eingabeparameter als Ziel bekommt.

\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TD 140/} Routing mit blockierter Kante (erfolgreich)

Der berechnete kürzeste Weg vom Test  \glqq /TR 110/\grqq{} wird weiterverwendet. Nun wird eine Kante von ihm blockiert. Es ist den korrekten kürzesten Weg zwischen den Start- und Zielknoten zurückzugegen, wobei die blockierte Kante nicht in ihm enthalten sein soll. Selbstverständlich müssen am Ende das erwartete und tatsächliche Ergebnis übereinstimmen.

\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TD 150/} Routing für Rohlstuhlfahrer (erfolgreich) 

Es werden die gleichen Eingabeparameter vom Test \glqq /TD 100/\grqq{}  weiterverwendet. Am Anfang sind alle Kanten als barrierefrei markiert. Nun wird eine Kante vom Weg als nicht barrierefrei markiert. Weiterhin berechnet Dijkstra den kürzesten Weg zwischen den Eingabeparametern. Letztendlich wird überprüft, ob der korrekte kürzeste Weg, der die blockierte Kante nicht enthält, ausgegeben wird. 
\vspace{1.5cm}\\

Die eigentliche Verwaltung von Dijkstra erfolgt über die Klasse \glqq RoutingManager\grqq, die in zwei Teile aufgeteilt wird. Im ersten Teil werden solche Wege betrachtet, die sowohl als Start als auch als Ziel Gebäude oder/und Raum haben. Wenn zum Beispiel ein Weg von einem Raum zum anderen Raum zu finden ist, wird der kürzeste Weg vom Raum bis zum Eingang des entsprechenden Gebäudes, vom Gebäude bis zum Eingang des anderen Gebäudes und schließlich vom Eingang des Gebäudes bis zum Zielraum berechnet. Alle Zwischenergebnisse von Dijkstra werden dann vereint. Dijkstra liefert aber als Ergebnis immer eine Liste von Knoten und zwar in umgekehrter Reihenfolge. Letztendlich muss die Liste mit den Zwischenergebnissen zu einer Liste mit Kanten umgewandelt und an die Klasse \glqq RoutingController\grqq{} übergeben. \par
Der Verlauf vom zweiten Teil ähnelt sich sehr dem ersten Teil. Hier werden Wege mit Zwischenstopp betrachtet, wobei als Zwischenstopp wieder ein Gebäude oder/und Raum anzugeben ist. Alle schon genannten Funktionen werden mittels erfolgreich ausgeführter JUnit-Tests auf Korrektheit überprüft. 
\vspace{1.7cm}\\

\noindent\textbf{Beschreibung des Inhalts des Unterpakets \glqq model.map\grqq}

Im Folgenden wird der Inhalt des Unterpakets \glqq model.map\grqq{} dargestellt. Die Klasse \glqq Map\grqq{} ist eine abstrakte Klasse und enthält eigene Parameter, wie zum Beispiel Graph, Hintergrundbild, eindeutige Kennung und Stockwerknummer. Die Unterklassen davon sind \glqq CampusMap\grqq{} und \glqq FloorMap\grqq. \glqq CampusMap\grqq{} ist eine besondere Karte, da sie den gesamten Südcampus mit allen Gebäuden und Straßen darstellt. Sie beinhaltet initialisierte Funktionen, mit denen Gebäude erzeugt und gelöscht werden können sowie deren Parameter, wie zum Beispiel Name und Adresse zu ändern sind. Außerdem kann man auch Knoten zu einem bestimmten Gebäude zuweisen. Alle Funktionen werden durch die entsprechenden JUnit-Tests validiert. Die Klasse \glqq MapManager\grqq{} stellt Funktionen dar, mit denen sich Knoten, Kanten, Stockwerkkarten und Hintergrundbilder erzeugen, löschen sowie verändern lassen. Des Weiteren werden beim Programmstart alle Daten von der Datenbank durch die Funktion \glqq loadDatabase\grqq{} geladen. Diese Funktion spielt eine wichtige Rolle, um den gesamten Programmablauf korrekt zu erfolgen. Als nächstes wird der JUnit-Test dieser Funktion dargestellt. 
\vspace{1.5cm}\\
\noindent\textbf{/TR 160/} LoadDatabase (erfolgreich)
Die Daten aus der Datenbank müssen als Objekte geladen werden. Dafür ist \glqq loadDB\grqq{}  zuständig. \glqq loadDB\grqq{} nutzt die \glqq get-Methoden\grqq{} der Datenbank, um sämtliche Tabelleninhalte in Form einer \glqq ArrayList\grqq {} in einer \glqq ArrayList\grqq{} von Zeichenketten (sogenannte Strings) zu bekommen. Mit Hilfe von \glqq For-Funktionen\grqq{}  werden die \glqq ArrayListen\grqq{} abgelaufen, die Objekte werden initialisiert und wenn nötig, anderen Objekten zugewiesen. Zum Beispiel muss ein Knoten vom Typ \glqq Raum\grqq{} innerhalb des Graphen eines Stockwerks gespeichert werden. Die Informationen dafür werden von der Funktion \glqq loadDB\grqq{} aus der \glqq ArrayList\grqq{} geholt. \glqq LoadDB\grqq{} muss sämtliche falschen Daten aus der Datenbank behandeln, meistens werden die Fehler mit einer \glqq Catch\grqq{} abgefangen und der nächste Tabelleneintrag wird behandelt.
Getestet wird die Funktion, indem eine Kopie unserer tatsächlichen Datenbank initialisiert wird und \glqq loadDB\grqq{} aufgerufen wird. Nachdem die Methode abgelaufen ist, wird überprüft, ob bei allen Tabellen die korrekte Anzahl der Elemente geladen wurde. Die korrekte Anzahl der Elemente ist für die Kopie überall ausgerechnet worden. \par


In den Klassen \glqq Background\grqq{} und \glqq Building\grqq{} sind Funktionen initialisiert, mit denen Hintergrundbilder erzeugt und gelöscht werden können sowie Gebäude auf der Campuskarte, zu dem Stockwerke hinzuzufügen sind. Jedes Gebäude hat ein besonderes Parameter vom Typ \glqq boolean\grqq, das besagt, ob ein Gebäude überhaupt Stockwerke hat und dementsprechen sein Inneren angezeigt werden kann. Die Klassen \glqq Graph\grqq, \glqq Vertex\grqq, \glqq Edge\grqq{} bieten solche Funktionen, mit denen  Graphen, Knoten und Kanten erstellt, gelöscht und verändert werden können. Mithilfe der abstrakten Klasse \glqq VertexType\grqq{} und deren Unterklassen \glqq ElevatorType\grqq, \glqq EntranceType\grqq, \glqq RoomType\grqq{} und \glqq StairsType\grqq{} ist deutlich zu machen, dass es verschiedene Typen von Knoten gibt, die nicht nur unterschiedliche Funktion, sondern auch unterschiedliche Parameters haben. Alle schon genannten Funktionen werden mittels erfolgreich ausgeführter JUnit-Tests auf Korrektheit überprüft.
 \vspace{1.0cm}\\

\noindent\textbf{Beschreibung der Unterpakete \glqq model.logIn\grqq, 
\glqq map.favorites\grqq, \glqq model.constructionSites\grqq}

Im Unterpaket \glqq model.logIn\grqq{} sind Funktionen zu finden, mit denen Anmeldeparameter für Adminmodus auf Korrektheit überprüft oder verändert werden. Die Aufgabe des Unterpakets \glqq map.favorites\grqq{} und deren Klassensfunktionen ist, Favoritenorten und Favoritenwege zu verwalten. Mithilfe des Unterpakets \glqq map.constructionSites\grqq{} und deren Klassensfunktionen werden Baustellen erstellt, gelöscht und verändert. Alle schon genannten Funktionen werden mittels erfolgreich ausgeführter JUnit-Tests auf Korrektheit überprüft.





























